 01:10, 11 марта 2019
В авиакатастрофе вАфрике погиб известный тверской парашютист
На борту самолета Boeing 737 MAX 8 компании Ethiopian Airlines, который упал утром 10 марта в Эфиопии, находился тверской парашютист Сергей Вяликов. Об этом сообщает «Московский комсомолец» со ссылкой на друзей погибшего.По их словам, Вяликов прыгал с парашютом около полутора тысяч раз. Он выступал на День города в Твери, умел пилотировать «Велосити» — парашютом, который обладает дополнительными косыми нервюрами, выступал в качестве инструктора. Собеседники издания отметили, что погибший, скорее всего, находился в Эфиопии по делам, связанным с парашютным спортом.Ранее, 10 марта, сообщалось, что в авиакатастрофе погибли трое россиян. Всего данным рейсом летели граждане 33 государств, в том числе США, Канады, Великобритании, Франции, Италии, Нидерландов, Израиля, Норвегии. В общей сложности на борту находились 149 пассажиров и 8 членов экипажа, все они погибли.Катастрофа произошла утром 10 марта спустя шесть минут после того, как лайнер вылетел из аэропорта Аддис-Абебы и направился в Найроби. Перед падением самолет, новейший Boeing 737 MAX 8, поднялся чуть выше 2,6 километра и набрал скорость около 700 километров в час.
